<resources>
    <string name="app_name">Covid19</string>
    <string name="open_toggle" translatable="false">Open</string>
    <string name="close_toggle" translatable="false">Close</string>
    <string name="first">Drug</string>
    <string name="second">A lot drugs</string>

    <string name="name_langs">Язык</string>

    <string-array name="lang_list" translatable="false">
        <item>@string/name_langs</item>
        <item>Русский</item>
        <item>English</item>
        <item>中國人</item>
    </string-array>

    <string-array name="lang_list_ids" translatable="false">
        <item>0</item>
        <item>ru</item>
        <item>en</item>
        <item>zh</item>
    </string-array>

    <string name="info_1"><![CDATA[Коронавирусы являются большим семейством вирусов, способных вызывать разные болезни у людей — от обычной простуды до ТОРС. Вирусы из этого семейства вызывают также ряд болезней среди животных.
<br><br>
Новый коронавирус представляет собой особый штамм коронавирусов, ранее не выявляемый среди людей. В связи с тем, что на сегодняшний день зарегистрировано лишь несколько случаев заболевания, информация о передаче, степени тяжести и клиническом воздействии инфекции весьма ограничена.]]></string>
    <string name="info_2"><![CDATA[<br><br><b>Источник вируса</b><br>]]></string>
    <string name="info_3"><![CDATA[БВРС-КоВ является зоонозным вирусом, то есть вирусом, передаваемым между животными и людьми. Исследования показали, что инфицирование людей происходит при прямых и косвенных контактах с инфицированными верблюдами. БВРС-КоВ был выявлен у одногорбых верблюдов в ряде стран Ближнего Востока, Африки и Южной Азии.
<br><br>
Происхождение этого вируса до конца неизвестно, однако согласно результатам анализа различных геномов вируса полагают, что он возник среди летучих мышей и был передан одногорбым верблюдам в отдаленном прошлом]]></string>
    <string name="info_4"><![CDATA[<br><br><b>Основные факты</b><br>]]></string>
    <string name="info_5"><![CDATA[<ul>                     <li>&nbsp; Ближневосточный респираторный синдром (БВРС) является вирусным респираторным заболеванием, вызванным новым коронавирусом (Коронавирус Ближневосточного респираторного синдрома или БВРС-КоВ), который впервые был диагностирован в Саудовской Аравии в 2012 году.</li>                     <li>&nbsp; Коронавирусы являются большим семейством вирусов, способных вызывать болезни от обычной простуды до тяжелого острого респираторного синдрома (ТОРС).</li>                     <li>&nbsp; Типичные симптомы БВРС включают высокую температуру, кашель и одышку. Пневмония является обычным явлением, но не всегда присутствует. Регистрируются также гастроэнтерологические симптомы, включая диарею.</li>                     <li>&nbsp; Некоторые лабораторно подтвержденные случаи инфицирования БВРС-КоВ регистрируются как бессимптомные, то есть у пациентов отсутствуют какие-либо клинические симптомы, но при этом результаты лабораторного тестирования взятых у них образцов позитивны на БВРС-КоВ. Большинство таких бессимптомных случаев было выявлено в результате активного отслеживания контактов пациентов с лабораторно подтвержденным заболеванием.  </li>                     <li>&nbsp; Примерно 35% зарегистрированных больных БВРС-КоВ скончались.</li>                     <li>&nbsp; Хотя большинство случаев заболевания людей БВРС-КоВ объясняются передачей инфекции между людьми в медицинских учреждениях, имеющиеся на сегодняшний день научные данные позволяют предполагать, что одногорбые верблюды являются основным резервуарным хозяином для БВРС-КоВ и источником заражения людей БВРС. Однако точная роль верблюдов в передаче вируса и конкретный путь (пути) передачи неизвестны.</li>                     <li>&nbsp; Предполагается, что вирус не переходит свободно от человека к человеку, если только не имеет места тесный контакт между ними, например, при оказании пациенту медицинской помощи без средств защиты. Вспышки, связанные с оказанием медицинской помощи, произошли в ряде стран, а наиболее крупные из них - в Саудовской Аравии, Объединенных Арабских Эмиратах и Республике Корея.</li>             </ul>]]></string>

    <string name="syms_1"><![CDATA[<b>Симптомы</b><br>]]></string>

    <string name="syms_2"><![CDATA[Клинические проявления инфекции БВРС-КоВ варьируются от отсутствия симптомов (бессимптомное протекание) или легких респираторных симптомов до тяжелого острого респираторного заболевания и смерти. Типичная картина БВРС-КоВ — высокая температура, кашель и одышка. Обычно, но не всегда, выявляется пневмония. Регистрируются также гастроэнтерологические симптомы, включая диарею. При тяжелом течении болезни может наступить остановка дыхания, что требует механической вентиляции легких и оказания помощи в отделении реанимации. Вирус, по-видимому, вызывает более тяжелое протекание болезни у пожилых людей, лиц с ослабленной иммунной системой и страдающих такими хроническими заболеваниями, как рак, хронические болезни легких и диабет.
<br><br>
Примерно 35% пациентов с БВРС скончались, но этот показатель может быть завышенным по сравнению с реальным уровнем смертности, поскольку легкие случаи БВРС могут оставаться упущенными существующими системами эпиднадзора, и до получения более глубоких знаний об этой болезни коэффициенты летальности рассчитываются только среди пациентов с лабораторно подтвержденным заболеванием.]]></string>
    <string name="syms_3"><![CDATA[<br><br><b>Каковы симптомы заболевания, вызванного новым коронавирусом?</b><br>]]></string>

    <string name="syms_4"><![CDATA[<ul>
                    <li>&nbsp; Чувство усталости</li>
                    <li>&nbsp; Затруднённое дыхание</li>
                    <li>&nbsp; Высокая температура</li>
                    <li>&nbsp; Кашель и / или боль в горле</li>
                    <li>&nbsp; Симптомы во многом сходны со многими респираторными заболеваниями, часто имитируют обычную простуду, могут походить на грипп.</li>
                    <li>&nbsp; Если у вас есть аналогичные симптомы, подумайте о следующем:<br><br>
                    Вы посещали в последние две недели в зоны повышенного риска (Китай и прилегающие регионы)?<br><br>
Вы были в контакте с кем-то, кто посещал в последние две недели в зоны повышенного риска (Китай и прилегающие регионы)?<br><br>
Если ответ на эти вопросы положителен - к симптомам следует отнестись максимально внимательно.</li></ul>]]></string>
    <string name="info_title">Инфо</string>
    <string name="syms_title">Симптомы</string>
</resources>
