<resources>
    <string name="app_name">Covid-19 Handbook</string>
    <string name="open_toggle" translatable="false">Open</string>
    <string name="close_toggle" translatable="false">Close</string>
    <string name="first">Drug</string>
    <string name="second">A lot drugs</string>

    <string name="name_langs">Русский</string>

    <string name="info_1"><![CDATA[Коронавирусы являются большим семейством вирусов, способных вызывать разные болезни у людей — от обычной простуды до ТОРС. Вирусы из этого семейства вызывают также ряд болезней среди животных.
<br><br>
Новый коронавирус представляет собой особый штамм коронавирусов, ранее не выявляемый среди людей. В связи с тем, что на сегодняшний день зарегистрировано лишь несколько случаев заболевания, информация о передаче, степени тяжести и клиническом воздействии инфекции весьма ограничена.]]></string>
    <string name="info_2"><![CDATA[<br><br><b>Источник вируса</b><br>]]></string>
    <string name="info_3"><![CDATA[БВРС-КоВ является зоонозным вирусом, то есть вирусом, передаваемым между животными и людьми. Исследования показали, что инфицирование людей происходит при прямых и косвенных контактах с инфицированными верблюдами. БВРС-КоВ был выявлен у одногорбых верблюдов в ряде стран Ближнего Востока, Африки и Южной Азии.
<br><br>
Происхождение этого вируса до конца неизвестно, однако согласно результатам анализа различных геномов вируса полагают, что он возник среди летучих мышей и был передан одногорбым верблюдам в отдаленном прошлом]]></string>
    <string name="info_4"><![CDATA[<br><br><b>Основные факты</b><br>]]></string>
    <string name="info_5"><![CDATA[<ul>                     <li>&nbsp; Ближневосточный респираторный синдром (БВРС) является вирусным респираторным заболеванием, вызванным новым коронавирусом (Коронавирус Ближневосточного респираторного синдрома или БВРС-КоВ), который впервые был диагностирован в Саудовской Аравии в 2012 году.</li>                     <li>&nbsp; Коронавирусы являются большим семейством вирусов, способных вызывать болезни от обычной простуды до тяжелого острого респираторного синдрома (ТОРС).</li>                     <li>&nbsp; Типичные симптомы БВРС включают высокую температуру, кашель и одышку. Пневмония является обычным явлением, но не всегда присутствует. Регистрируются также гастроэнтерологические симптомы, включая диарею.</li>                     <li>&nbsp; Некоторые лабораторно подтвержденные случаи инфицирования БВРС-КоВ регистрируются как бессимптомные, то есть у пациентов отсутствуют какие-либо клинические симптомы, но при этом результаты лабораторного тестирования взятых у них образцов позитивны на БВРС-КоВ. Большинство таких бессимптомных случаев было выявлено в результате активного отслеживания контактов пациентов с лабораторно подтвержденным заболеванием.  </li>                     <li>&nbsp; Примерно 35% зарегистрированных больных БВРС-КоВ скончались.</li>                     <li>&nbsp; Хотя большинство случаев заболевания людей БВРС-КоВ объясняются передачей инфекции между людьми в медицинских учреждениях, имеющиеся на сегодняшний день научные данные позволяют предполагать, что одногорбые верблюды являются основным резервуарным хозяином для БВРС-КоВ и источником заражения людей БВРС. Однако точная роль верблюдов в передаче вируса и конкретный путь (пути) передачи неизвестны.</li>                     <li>&nbsp; Предполагается, что вирус не переходит свободно от человека к человеку, если только не имеет места тесный контакт между ними, например, при оказании пациенту медицинской помощи без средств защиты. Вспышки, связанные с оказанием медицинской помощи, произошли в ряде стран, а наиболее крупные из них - в Саудовской Аравии, Объединенных Арабских Эмиратах и Республике Корея.</li>             </ul>]]></string>

    <string name="syms_1"><![CDATA[<b>Симптомы</b><br>]]></string>

    <string name="syms_2"><![CDATA[Клинические проявления инфекции БВРС-КоВ варьируются от отсутствия симптомов (бессимптомное протекание) или легких респираторных симптомов до тяжелого острого респираторного заболевания и смерти. Типичная картина БВРС-КоВ — высокая температура, кашель и одышка. Обычно, но не всегда, выявляется пневмония. Регистрируются также гастроэнтерологические симптомы, включая диарею. При тяжелом течении болезни может наступить остановка дыхания, что требует механической вентиляции легких и оказания помощи в отделении реанимации. Вирус, по-видимому, вызывает более тяжелое протекание болезни у пожилых людей, лиц с ослабленной иммунной системой и страдающих такими хроническими заболеваниями, как рак, хронические болезни легких и диабет.
<br><br>
Примерно 35% пациентов с БВРС скончались, но этот показатель может быть завышенным по сравнению с реальным уровнем смертности, поскольку легкие случаи БВРС могут оставаться упущенными существующими системами эпиднадзора, и до получения более глубоких знаний об этой болезни коэффициенты летальности рассчитываются только среди пациентов с лабораторно подтвержденным заболеванием.]]></string>
    <string name="syms_3"><![CDATA[<br><br><b>Каковы симптомы заболевания, вызванного новым коронавирусом?</b><br>]]></string>

    <string name="syms_4"><![CDATA[<ul>
                    <li>&nbsp; Чувство усталости</li>
                    <li>&nbsp; Затруднённое дыхание</li>
                    <li>&nbsp; Высокая температура</li>
                    <li>&nbsp; Кашель и / или боль в горле</li>
                    <li>&nbsp; Симптомы во многом сходны со многими респираторными заболеваниями, часто имитируют обычную простуду, могут походить на грипп.</li>
                    <li>&nbsp; Если у вас есть аналогичные симптомы, подумайте о следующем:<br><br>
                    Вы посещали в последние две недели в зоны повышенного риска (Китай и прилегающие регионы)?<br><br>
Вы были в контакте с кем-то, кто посещал в последние две недели в зоны повышенного риска (Китай и прилегающие регионы)?<br><br>
Если ответ на эти вопросы положителен - к симптомам следует отнестись максимально внимательно.</li></ul>]]></string>
    <string name="info_title">Инфо</string>
    <string name="syms_title">Симптомы</string>

    <string name="profi_title">Профилактика</string>

    <string name="profi_1"><![CDATA[<b>Регулярно мойте руки</b><br>]]></string>
    <string name="profi_2"><![CDATA[Регулярно обрабатывайте руки спиртосодержащим средством или мойте их с мылом.<br>]]></string>
    <string name="profi_3"><![CDATA[<b>Зачем это нужно?</b>  Если на поверхности рук присутствует вирус, то обработка рук спиртосодержащим средством или мытье их с мылом убьет его.<br>]]></string>
    <string name="profi_4"><![CDATA[<br><b>Соблюдайте дистанцию в общественных местах</b><br>]]></string>
    <string name="profi_5"><![CDATA[Держитесь от людей на расстоянии как минимум 1 метра, особенно если у них кашель, насморк и повышенная температура.<br>]]></string>
    <string name="profi_6"><![CDATA[<b>Зачем это нужно?</b> Кашляя или чихая, человек, болеющий респираторной инфекцией, такой как 2019-nCoV, распространяет вокруг себя мельчайшие капли, содержащие вирус. Если вы находитесь слишком близко к такому человеку, то можете заразиться вирусом при вдыхании воздуха.<br>]]></string>
    <string name="profi_7"><![CDATA[<br><b>По возможности, не трогайте руками глаза, нос и рот</b><br>]]></string>
    <string name="profi_8"><![CDATA[<b>Зачем это нужно?</b> Руки касаются многих поверхностей, на которых может присутствовать вирус. Прикасаясь содержащими инфекцию руками к глазам, носу или рту, можно перенести вирус с кожи рук в организм.<br>]]></string>
    <string name="profi_9"><![CDATA[<br><b>Соблюдайте правила респираторной гигиены</b><br>]]></string>
    <string name="profi_10"><![CDATA[При кашле и чихании прикрывайте рот и нос салфеткой или сгибом локтя; сразу выкидывайте салфетку в контейнер для мусора с крышкой и обрабатывайте руки спиртосодержащим антисептиком или мойте их водой с мылом.
<br><br>
<b>Зачем это нужно?</b> Прикрывание рта и носа при кашле и чихании позволяет предотвратить распространение вирусов и других болезнетворных микроорганизмов. Если при кашле или чихании прикрывать нос и рот рукой, микробы могут попасть на ваши руки, а затем на предметы или людей, к которым вы прикасаетесь.<br>]]></string>
    <string name="profi_11"><![CDATA[<br><b>При повышении температуры, появлении кашля и затруднении дыхания как можно быстрее обращайтесь за медицинской помощью</b><br>]]></string>
    <string name="profi_12"><![CDATA[Если вы посещали районы Китая, где регистрируется 2019-nCoV, или тесно общались с кем-то, у кого после поездки из Китая наблюдаются симптомы респираторного заболевания, сообщите об этом медицинскому работнику.<br>]]></string>
    <string name="profi_13"><![CDATA[<b>Зачем это нужно?</b> Повышение температуры, кашель и затруднение дыхания требуют незамедлительного обращения за медицинской помощью, поскольку могут быть вызваны респираторной инфекцией или другим серьезным заболеванием. Симптомы поражения органов дыхания в сочетании с повышением температуры могут иметь самые различные причины, среди которых в зависимости от совершенных пациентом поездок и его контактов может быть 2019-nCoV.<br>]]></string>
    <string name="profi_14"><![CDATA[<br><b>Следите за новейшей информацией и выполняйте рекомендации медицинских специалистов</b><br>]]></string>
    <string name="profi_15"><![CDATA[Следите за новейшей информацией о COVID-19. Выполняйте рекомендации специалистов, центральных и местных органов общественного здравоохранения, а также организации, в которой вы работаете, по защите себя и окружающих от COVID-19.<br>]]></string>
    <string name="profi_16"><![CDATA[<b>Зачем это нужно?</b> У центральных и местных органов здравоохранения имеется самая актуальная информация о динамике заболеваемости COVID-19 в вашем районе. Они могут выдать наиболее подходящие рекомендации о мерах индивидуальной защиты для жителей вашего района. <br>]]></string>
    <string name="profi_17"><![CDATA[<br><b>Меры индивидуальной защиты для тех, кто недавно (в последние 14 дней) посещал районы распространения COVID-19</b><br>]]></string>
    <string name="profi_18"><![CDATA[<ul>
                    <li>&nbsp; Следуйте рекомендациям, представленным выше.</li>
                    <li>&nbsp; Если вы почувствовали себя плохо, оставайтесь дома до выздоровления, даже если у вас легкие симптомы заболевания, например, головная боль или небольшой насморк. Зачем это нужно? Воздерживаясь от контакта с окружающими и не посещая лечебные учреждения, вы помогаете этим учреждениям работать эффективнее и защищаете себя и окружающих от возможного заражения COVID-19 или другими вирусными инфекциями.</li>
                    <li>&nbsp; Если у вас повышенная температура тела, кашель и затруднение дыхания, не откладывайте обращение за медицинской помощью, так как эти симптомы могут быть вызваны респираторной инфекцией или другим серьезным заболеванием. Сначала позвоните в медицинское учреждение и сообщите обо всех последних поездках или контактах с путешествующими людьми. Зачем это нужно? Обращение за медицинской помощью по телефону позволит специалистам оперативно направить вас в подходящее лечебное учреждение. Кроме того, это поможет избежать возможного распространения COVID-19 и других вирусных инфекций.</li>
                    </ul]]></string>
    <string name="profi_19"><![CDATA[<br><b>Будьте готовы к коронавирусной инфекции</b><br>]]></string>
    <string name="faq_title">F.A.Q.</string>

    <string name="faq_1"><![CDATA[<b>Что такое коронавирус?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_3"><![CDATA[<br><b>Что такое COVID-19?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_5"><![CDATA[<br><b>Каковы симптомы COVID‑19?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_7"><![CDATA[<br><b>Как распространяется вирус?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_9"><![CDATA[<br><b>Передается ли вирус, вызывающий COVID-19, через воздух?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_11"><![CDATA[<br><b>Можно ли заразиться COVID-19 от человека, у которого не наблюдается никаких симптомов?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_13"><![CDATA[<br><b>Могу ли я заразиться COVID-19 через фекалии больного человека?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_15"><![CDATA[<br><b>Насколько мне стоит опасаться заражения COVID‑19?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_17"><![CDATA[<br><b>Является ли COVID‑19 предметом для беспокойства?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_19"><![CDATA[<br><b>Кому угрожает риск тяжелого течения болезни?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_21"><![CDATA[<br><b>Являются ли антибиотики эффективным средством профилактики и лечения инфекции 2019‑nCoV?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_23"><![CDATA[<br><b>Имеются ли в настоящее время лекарственные препараты или терапия, позволяющие предупреждать или лечить COVID-19? </b><br>]]></string>
    <string name="faq_25"><![CDATA[<br><b>Это тот же вирус, который вызывает атипичную пневмонию (ТОРС)?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_27"><![CDATA[<br><b>Следует ли мне носить маску, чтобы защитить себя?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_29"><![CDATA[<br><b>Сколько длится инкубационный период COVID‑19?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_31"><![CDATA[<br><b>Может ли человек заразиться COVID-19 от животного?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_33"><![CDATA[<br><b>Могу ли я заразиться COVID‑19 от домашнего животного?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_35"><![CDATA[<br><b>Как долго вирус выживает на поверхностях?</b><br>]]></string>
    <string name="faq_37"><![CDATA[<br><b>Безопасно ли получать посылки из района, в котором зарегистрированы случаи заболевания COVID-19? </b><br>]]></string>
    <string name="faq_2"><![CDATA[Коронавирусы составляют обширное семейство вирусов с доказанными болезнетворными свойствами по отношению к человеку или животным. Известно, что ряд коронавирусов способен вызывать у человека респираторные инфекции в диапазоне от обычной простуды до более серьезных состояний, таких как ближневосточный респираторный синдром (БВРС) и тяжелый острый респираторный синдром (ТОРС). Последний из недавно открытых коронавирусов вызывает заболевание COVID‑19. <br>]]></string>
    <string name="faq_4"><![CDATA[COVID‑19 – инфекционное заболевание, вызванное последним из недавно открытых коронавирусов. До вспышки инфекции в Ухане, Китай, в декабре 2019 г. о новом вирусе и заболевании ничего не было известно.<br>]]></string>
    <string name="faq_6"><![CDATA[К наиболее распространенным симптомам COVID‑19 относятся повышение температуры тела, утомляемость и сухой кашель. У ряда пациентов могут отмечаться различные боли, заложенность носа, насморк, фарингит или диарея. Как правило, эти симптомы развиваются постепенно и носят слабо выраженный характер. У некоторых инфицированных лиц не возникает каких-либо симптомов или плохого самочувствия. У большинства людей (порядка 80%) болезнь заканчивается выздоровлением, при этом специфических лечебных мероприятий не требуется. Примерно в одном из шести случаев COVID-19 возникает тяжелая симптоматика с развитием дыхательной недостаточности. У пожилых людей, а также лиц с имеющимися соматическими заболеваниями, например, артериальной гипертензией, заболеваниями сердца или диабетом, вероятность тяжелого течения заболевания выше. При наличии повышенной температуры тела, кашля и затрудненного дыхания следует обращаться за медицинской помощью. <br>]]></string>
    <string name="faq_8"><![CDATA[Заразиться 2019‑nCoV можно от других людей, если они инфицированы вирусом. Заболевание может передаваться от человека к человеку через мелкие капли, выделяемые из носа или рта больного COVID‑19 при кашле или чихании. Эти капли попадают на окружающие человека предметы и поверхности. Другие люди могут заразиться в результате прикосновения сначала к таким предметам или поверхностям, а затем – к глазам, носу или рту. Кроме того, заражение может произойти при вдыхании мелких капель, которые выделяются при кашле или чихании человека с COVID‑19. По этой причине важно держаться от больного человека на расстоянии более 1 метра.
<br>
ВОЗ отслеживает ход исследований по вопросу о путях передачи COVID-19 и будет публиковать информацию по мере ее обновления.<br>]]></string>
    <string name="faq_10"><![CDATA[Согласно актуальным научным данным более весомым фактором передачи, чем воздух, являются именно мелкие капли, выделяемые из дыхательных путей. См. ответ на предыдущий вопрос «Как распространяется вирус?»<br>]]></string>
    <string name="faq_12"><![CDATA[Вирус в основном распространяется через капли, выделяемые из дыхательных путей человека при кашле или чихании. Риск заражения от человека, не имеющего никаких симптомов, крайне низок. С другой стороны, у многих людей симптомы COVID-19 бывают выражены очень слабо. Это особенно характерно для ранних стадий заболевания. Таким образом, риск передачи COVID-19 от человека, который не чувствует себя больным и имеет только слабый кашель, существует. ВОЗ отслеживает ход текущих исследований по вопросу об интервале времени, в течение которого больной человек остается заразным, и будет публиковать информацию по мере ее обновления. <br>]]></string>
    <string name="faq_14"><![CDATA[По-видимому, риск заражения 2019-nCoV через фекалии инфицированного человека мал. Согласно данным предварительных исследований вирус в ряде случаев может быть обнаружен в фекалиях, однако подобный механизм передачи не играет ведущей роли в нынешней вспышке заболевания. ВОЗ изучает результаты продолжающихся исследований в отношении передачи COVID-19 и будет публиковать информацию по мере ее обновления. Подобный риск нельзя полностью сбросить со счетов, и это еще раз подтверждает важность регулярного мытья рук после пользования туалетом и перед приемом пищи. <br>]]></string>
    <string name="faq_16"><![CDATA[Уровень риска определяется местом вашего пребывания, а точнее наличием или отсутствием вспышки заболевания в этом районе.<br>
Для большинства людей в большинстве регионов риск заражения COVID‑19 по‑прежнему мал. Тем не менее в некоторых частях мира (городах или районах) заболевание продолжает распространяться. Риск заражения выше для тех, кто проживает в таких районах или посещает их. Правительства стран и органы управления здравоохранением принимают энергичные меры реагирования на каждый новый случай заражения COVID‑19. При наличии введенных на местном уровне ограничений на поездки, передвижение или массовые мероприятия соблюдайте этот режим. Поддерживая меры по контролю за распространением заболевания, вы можете сократить риск заражения или распространения COVID‑19.
<br>
Как свидетельствует пример Китая и ряда других стран, в наших силах ограничить распространение вспышек заболевания и остановить передачу инфекции. К сожалению, вспышки могут быстро возникать в новых очагах. Важно оставаться в курсе обстановки в вашем регионе или регионе, который вы планируете посетить. ВОЗ ежедневно публикует обновленные сводки о текущей эпидемиологической обстановке по COVID‑19 во всем мире.<br>

<br>]]></string>
    <string name="faq_18"><![CDATA[Как правило, коронавирусная инфекция COVID‑19 протекает в легкой форме, в особенности у детей и лиц молодого возраста. Тем не менее существует тяжелая форма инфекции: примерно в одном из пяти случаев заболевшим необходима госпитализация. Поэтому беспокойство людей за себя и близких в связи со вспышкой COVID‑19 оправдано.
<br>
Мы можем направить наши усилия в конструктивное русло и принять меры по защите собственного здоровья, здоровья наших близких и людей в нашей общине. Самой главной и первоочередной мерой является регулярное и тщательное мытье рук, а также соблюдение правил респираторной гигиены. Во‑вторых, необходимо следить за развитием событий и придерживаться рекомендаций местных органов управления здравоохранением, в том числе соблюдать введенные ими ограничения на поездки, передвижение или массовые мероприятия.<br>
]]></string>
    <string name="faq_20"><![CDATA[Наши сведения о COVID‑19 еще не полны, но, по-видимому, тяжелое течение болезни чаще отмечается у пожилых людей, а также у людей с имеющимися соматическими заболеваниями (например, артериальной гипертензией, заболеваниями сердца, легких, раком или диабетом).<br>]]></string>
    <string name="faq_22"><![CDATA[Нет. Антибиотики не действуют на вирусы, они активны только в отношении бактериальных инфекций. Заболевание COVID‑19 имеет вирусную природу, поэтому антибиотики неэффективны. Не следует пользоваться антибиотиками для профилактики или лечения COVID‑19. Их применение допускается только по назначению врача для лечения бактериальной инфекции. <br>]]></string>
    <string name="faq_24"><![CDATA[Ряд средств западной медицины, а также традиционных народных или домашних средств может способствовать улучшению самочувствия и облегчению симптомов заболевания COVID-19, тем не менее, в настоящее время нет фактических данных, которые бы могли свидетельствовать о том, что действие какого либо из имеющихся препаратов позволяет предотвратить или лечить данное заболевание. ВОЗ не рекомендует проводить самолечение с помощью каких бы то ни было лекарственных препаратов, включая антибиотики, с целью профилактики или лечения инфекции COVID-19. В то же время ведутся клинические испытания ряда средств как западной, так и традиционной народной медицины. ВОЗ продолжит публиковать обновленные сведения по мере появления клинических данных.<br>]]></string>
    <string name="faq_26"><![CDATA[Нет. Вирус, вызывающий COVID‑19, принадлежит к тому же семейству вирусов, что и возбудитель тяжелого острого респираторного синдрома (ТОРС‑КоВ), но это другой вирус. ТОРС‑КоВ более опасен, но менее заразен по сравнению с возбудителем COVID‑19. С 2003 г. вспышек ТОРС не зарегистрировано нигде в мире.<br>]]></string>
    <string name="faq_28"><![CDATA[Вам следует носить маску только в том случае, если у вас есть симптомы COVID‑19 (особенно кашель) или если вы осуществляете уход за человеком, который может быть болен COVID‑19. Одноразовые маски нельзя использовать повторно. Если у вас нет симптомов заболевания или вы не осуществляете уход за заболевшим человеком, использование маски будет нерациональным. В настоящее время в мире отмечается дефицит масок, поэтому ВОЗ призывает всех к бережливому использованию.
<br>
ВОЗ выступает за рациональное применение медицинских масок, позволяющее избежать расходования ценных ресурсов, а также неправильного использования масок (см. Рекомендации по применению масок).
<br>
К числу наиболее эффективных мер защиты собственного здоровья и здоровья окружающих от COVID‑19 относится частое мытье рук, прикрывание носа и рта сгибом локтя или салфеткой при кашле, а также поддержание дистанции не менее 1 метра с людьми, которые кашляют или чихают. Более подробные сведения представлены в разделе об основных мерах предосторожности для защиты от новой коронавирусной инфекции.<br>]]></string>
    <string name="faq_30"><![CDATA[Инкубационный период – это период времени между заражением и появлением клинических симптомов болезни. Согласно большинству оценок, продолжительность инкубационного периода COVID‑19 колеблется в пределах от 1 до 14 дней и чаще всего составляет около пяти дней. Эти оценки будут уточняться по мере поступления новых данных.<br>]]></string>
    <string name="faq_32"><![CDATA[Коронавирусы составляют обширное семейство вирусов и широко распространены у животных. Заражение людей этими вирусами с последующей передачей другим людям происходит время от времени. Например, установлен факт заражения людей ТОРС‑КоВ от цивет, а БВРС‑КоВ – от одногорбых верблюдов. Возможный источник 2019‑nCoV среди животных пока не установлен.
<br>
В качестве меры индивидуальной защиты, например, при посещении рынков, на которых торгуют живностью, следует избегать непосредственного контакта с животными, а также касания поверхностей, с которыми соприкасаются животные. Следует строго соблюдать правила обеспечения безопасности продуктов питания. При работе с сырым мясом, молоком, органами животных следует проявлять осторожность во избежание перекрестного загрязнения других продуктов, не прошедших термическую обработку, и, кроме того, следует воздерживаться от употребления сырых или полусырых продуктов животного происхождения.<br>]]></string>

    <string name="faq_34"><![CDATA[Нет. Данные о случаях инфекции среди домашних животных компаньонов (кошек, собак) или о распространении ими вируса, вызывающего COVID‑19, отсутствуют.<br>]]></string>
    <string name="faq_36"><![CDATA[Длительность выживания вируса 2019‑nCoV на поверхностях пока точно не установлена, однако предполагается, что по этому параметру он схож с другими представителями семейства коронавирусов. По данным исследований (включая предварительные о возбудителе COVID-19), вирус сохранять жизнеспособность на поверхностях от нескольких часов до нескольких дней. Конкретные сроки зависят от ряда условий (например, тип поверхности, температура и влажность окружающей среды).
<br>
Если вы подозреваете, что на какой-то поверхности может присутствовать вирус, для уничтожения микроорганизмов и защиты себя и окружающих обработайте ее обычным дезинфицирующим средством. Не забывайте обрабатывать руки спиртосодержащим средством или мыть их с мылом. Не прикасайтесь к глазам, рту или носу.
<br>]]></string>
    <string name="faq_38"><![CDATA[Да. Вероятность того, что инфекция может передаваться от заболевшего человека через заказанные товары, низка, равно как и риск заражения вирусным возбудителем COVID-19 от упаковки, которая подвергалась перемещению, перевозке и находилась под воздействием различных погодных и температурных условий.<br>]]></string>

</resources>
