<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Covid-19 Handbook</string>
    <string name="first">毒品</string>
    <string name="second">許多藥物</string>
    <string name="name_langs">中文</string>
    <string name="info_1"><![CDATA[冠状病毒是一个大型病毒家族，可引起普通感冒乃至中东呼吸综合征（MERS）和严重急性呼吸综合征（SARS）等较严重疾病。新型冠状病毒是以前从未在人类中发现的一种新毒株。  冠状病毒是一种在动物与人类之间传播的人畜共患病毒。详细调查结果显示，严重急性呼吸综合征冠状病毒是从果子狸传到人，中东呼吸综合征冠状病毒是从单峰骆驼传到人。一些已知的冠状病毒在动物中传播，但尚未感染人类。
<br><br>
感染的常见体征有呼吸道症状、发热、咳嗽、气短和呼吸困难等。在较严重病例中，感染可导致肺炎、严重急性呼吸综合征、肾衰竭，甚至死亡。
<br><br>
预防感染曼延的标准建议包括经常洗手、咳嗽和打喷嚏时遮住口鼻、将肉和蛋类彻底煮熟。避免与任何有咳嗽和打喷嚏等呼吸道疾病症状的人密切接触。]]></string>
    <string name="info_2"><![CDATA[<br><br><b>病毒来源</b><br>]]></string>
    <string name="info_3"><![CDATA[中东呼吸综合征冠状病毒是一种在动物与人类之间传播的人畜共患病毒。研究表明，人类通过与受感染的单峰驼骆直接或间接接触而受到感染。在中东、非洲和南亚一些国家的单峰骆驼中检出此病毒。
<br><br>
病毒的起源尚不十分清楚，但根据不同病毒的基因组所做分析，人们认为它可能源自蝙蝠，并在很久之前传到了骆驼。]]></string>
    <string name="info_4"><![CDATA[<br><br><b>重要事实</b><br>]]></string>
    <string name="info_5"><![CDATA[<ul>
                    <li>&nbsp; 中东呼吸综合征是一种由新型冠状病毒（中东呼吸综合征冠状病毒）引起的病毒性呼吸道疾病。该病毒于2012年首次在沙特阿拉伯得到确认。</li>
                    <li>&nbsp; 冠状病毒为一类大型家族病毒，可引起从感冒到严重急性呼吸综合征等一系列疾病。
中东呼吸综合征的典型症状包括：发热、咳嗽和气短。肺炎较为常见，但并非总会出现。腹泻等胃肠症状也有过报告。据报告，一些经实验室确诊的中东呼吸综合征冠状病毒感染病例并无症状，即没有任何临床症状，但实验室检测结果为阳性。其中大多数无症状病例是在大力追踪实验室确诊病例的接触者之后检出的。</li>
                    <li>&nbsp; 约有35%的中东呼吸综合征报告病人已经死亡。</li>
                    <li>&nbsp; 尽管大多数中东呼吸综合征人间病例属于医疗环境中的人与人感染，但是目前的科学证据显示，单峰骆驼是中东呼吸综合征冠状病毒的一大宿主，并且是人间出现中东呼吸综合征感染的一个动物来源。然而，单峰骆驼在病毒传播中的具体作用以及具体传播途径尚不清楚。  </li>
                    <li>&nbsp; 除非存在密切接触，比如在没有防护的情况下向病人提供治疗，否则该病毒似不易在人际间出现传播。一些国家在医疗环境中暴发疫情，其中最大规模的疫情发生在沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国和大韩民国。</li>
                    </ul>]]></string>

    <string name="syms_1"><![CDATA[<b>病征</b><br>]]></string>
    <string name="syms_2"><![CDATA[中东呼吸综合征冠状病毒感染的临床表现从没有症状（无症状状态）或者轻微呼吸道症状，到严重急性呼吸道疾病及死亡不等。中东呼吸综合征冠状病毒疾病的典型表现为发热、咳嗽和气短。肺炎较为常见，但并非总会出现。腹泻等胃肠症状也有过报告。疾病严重时会引起呼吸衰竭，需要在重症监护室得到人工通气和支持。该病毒似在老年人、免疫系统功能脆弱人员和患有癌症、慢性肺部疾病和糖尿病等慢性病人员中所造成的疾病更为严重。
<br><br>
约有35%的中东呼吸综合征冠状病毒病人已经死亡。但由于现有监测系统可能遗漏了温和病例，也许高估了实际死亡率。在进一步了解此病之前，仅计算实验室确诊病例的死亡率。]]></string>
    <string name="syms_3"><![CDATA[<br><br><b>新的冠状病毒引起的疾病症状是什么？</b><br>]]></string>
    <string name="syms_4"><![CDATA[<ul>
                    <li>&nbsp; 感到累</li>
                    <li>&nbsp; 呼吸困难</li>
                    <li>&nbsp; 高温</li>
                    <li>&nbsp; 咳嗽和/或喉咙痛</li>
                    <li>&nbsp; 症状在很大程度上与许多呼吸道疾病相似，通常模仿普通感冒，并且可能像流感。</li>
                    <li>&nbsp; 如果您有类似的症状，请考虑以下几点：<br><br>
                    在过去的两个星期中，您是否去过高风险地区（中国及周边地区）？<br><br>
您是否与过去两周来过高风险地区（中国及周边地区）的人保持联系？<br><br>
如果对这些问题的回答是肯定的，则应尽可能谨慎地对待症状。</li></ul>]]></string>
    <string name="info_title">资讯</string>
    <string name="syms_title">病征</string>

    <string name="profi_title">预防性治疗</string>

    <string name="profi_1"><![CDATA[<b>经常洗手。</b><br>]]></string>
    <string name="profi_2"><![CDATA[定期用含酒精的产品处理或用肥皂清洗双手。<br>]]></string>
    <string name="profi_3"><![CDATA[<b>那是什么？</b>  如果手部表面有病毒，用含酒精的产品处理或用肥皂清洗手部，就能杀死病毒。<br>]]></string>
    <string name="profi_4"><![CDATA[<br><b>在公共场所保持一定的距离</b><br>]]></string>
    <string name="profi_5"><![CDATA[要与人保持至少1米的距离，尤其是有咳嗽、流鼻涕、发烧等症状的人，更要注意。<br>]]></string>
    <string name="profi_6"><![CDATA[<b>那是什么？</b> 2019-nCoV等呼吸道感染者通过咳嗽或打喷嚏，将含有病毒的小水滴传播到周围。如果和这个人靠得太近的话，可能会因为吸入空气而感染病毒。<br>]]></string>
    <string name="profi_7"><![CDATA[<br><b>如果可能的话，不要用手触摸眼睛、鼻子和嘴巴。</b><br>]]></string>
    <string name="profi_8"><![CDATA[<b>那是什么？</b> 手接触到许多可能存在病毒的表面。用含有感染者的手接触眼睛、鼻子或嘴巴，就可以将病毒从手部皮肤转移到身体。<br>]]></string>
    <string name="profi_9"><![CDATA[<br><b>遵守呼吸道卫生规则</b><br>]]></string>
    <string name="profi_10"><![CDATA[咳嗽或打喷嚏时，用布或折好的手肘捂住口鼻；立即将布扔到有盖子的垃圾桶里，用含酒精的消毒剂处理或用肥皂水洗净双手。
<br><br>
<b>那是什么？</b> 咳嗽或打喷嚏时捂住口鼻，有助于防止病毒和其他病原体的传播。如果在咳嗽或打喷嚏的时候用手捂住口鼻，微生物可能会沾上你的手，然后沾上你接触的物体或人。<br>]]></string>
    <string name="profi_11"><![CDATA[<br><b>如果出现发烧、咳嗽、呼吸困难等症状，应尽快就医。</b><br>]]></string>
    <string name="profi_12"><![CDATA[如果你曾到过中国2019-nCoV注册送体验金的地区，或者你从中国出发后与有呼吸道疾病症状的人密切接触，请告知你的卫生工作者。<br>]]></string>
    <string name="profi_13"><![CDATA[<b>那是什么？</b> 体温升高、咳嗽和呼吸困难需要立即就医，因为可能是由呼吸道感染或其他严重疾病引起的。呼吸窘迫合并发热的症状可能有多种原因，包括2019-nCoV，这要看患者的行程和接触的情况。<br>]]></string>
    <string name="profi_14"><![CDATA[<br><b>随时了解最新信息，并遵循医疗建议</b><br>]]></string>
    <string name="profi_15"><![CDATA[关注COVID-19的最新信息。遵循专业人员、中央和地方公共卫生部门以及你工作的机构的建议，保护自己和他人不受COVID-19的影响。<br>]]></string>
    <string name="profi_16"><![CDATA[<b>那是什么？</b> 中央和地方卫生部门掌握了您所在地区COVID-19的最新发展情况。他们可以为您所在地区的居民提供最合适的个人防护措施建议。 <br>]]></string>
    <string name="profi_17"><![CDATA[<br><b>最近（在过去14天内）访问过COVID-19分布区的人的个人防护措施</b><br>]]></string>
    <string name="profi_18"><![CDATA[<ul>
                    <li>&nbsp; 按照上面的建议来做。</li>
                    <li>&nbsp; 如果感觉到身体不适，即使有头痛、流鼻涕等轻微的症状，也要在家待到身体恢复后再去治疗。你为什么要这么做？通过避免与他人接触，不去治疗机构，你可以帮助这些机构更有效地工作，保护自己和他人免受COVID-19或其他病毒感染的污染。</li>
                    <li>&nbsp; 如果出现发烧、咳嗽或呼吸困难等症状，不要拖延就医，因为这些症状可能是由呼吸道感染或其他严重疾病引起的。首先，给卫生院打电话，报告最近出差或接触过的人的情况。我为什么要这样做？通过电话获得医疗帮助，专家会尽快将您转诊到合适的医疗机构。这也将有助于预防COVID-19和其他病毒感染可能的传播。</li>
                    </ul]]></string>
    <string name="profi_19"><![CDATA[<br><b>准备好迎接冠状病毒感染。</b><br>]]></string>
    <string name="faq_title">F.A.Q.</string>

    <string name="faq_1"><![CDATA[<b>什么是冠状病毒？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_3"><![CDATA[<br><b>什么是COVID-19？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_5"><![CDATA[<br><b>COVID-19的症状有哪些？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_7"><![CDATA[<br><b>病毒是如何传播的？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_9"><![CDATA[<br><b>导致COVID-19的病毒是否通过空气传播？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_11"><![CDATA[<br><b>没有症状的人，能不能得到COVID-19？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_13"><![CDATA[<br><b>我能通过病人的粪便捕捉到COVID-19吗？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_15"><![CDATA[<br><b>COVID-19感染应该怕到什么程度？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_17"><![CDATA[<br><b>COVID-19是否是一个值得关注的问题？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_19"><![CDATA[<br><b>哪些人的病程比较严重，有可能会导致病情加重？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_21"><![CDATA[<br><b>抗生素对预防和治疗2019-nCoV感染有效吗？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_23"><![CDATA[<br><b>目前是否有预防或治疗COVID-19的药物或疗法？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_25"><![CDATA[<br><b>引起非典的病毒也是这样的吗？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_27"><![CDATA[<br><b>我应该戴口罩来保护自己吗？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_29"><![CDATA[<br><b>COVID-19的孵化期是多久？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_31"><![CDATA[<br><b>人可以从动物身上感染COVID-19吗？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_33"><![CDATA[<br><b>我可以从宠物身上得到COVID-19吗？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_35"><![CDATA[<br><b>病毒在表面上能存活多久？</b><br>]]></string>
    <string name="faq_37"><![CDATA[<br><b>从有COVID-19病例报告的地区接收包裹是否安全？ </b><br>]]></string>
    <string name="faq_2"><![CDATA[冠状病毒是一个庞大的病毒家族，对人或动物有致病性。许多冠状病毒已知可引起人类呼吸道感染，从普通感冒到更严重的疾病，如中东呼吸道综合征（MEIS）和严重急性呼吸道综合征（SARS）等。最近发现的最后一种冠状病毒导致COVID-19。 <br>]]></string>
    <string name="faq_4"><![CDATA[COVID-19是由最近发现的最后一种冠状病毒引起的传染病。在2019年12月中国武汉市发生疫情之前，人们对这种新病毒和这种疾病一无所知。<br>]]></string>
    <string name="faq_6"><![CDATA[COVID-19最常见的症状包括体温升高、疲劳、干咳等。不少患者会出现各种疼痛、鼻塞、流鼻涕、咽炎或腹泻等症状。这些症状往往是逐渐发展起来的，而且不好界定。有的感染者没有出现任何症状，也没有病症。大多数人(约80%)，疾病以康复而告终，不需要具体的治疗措施。COVID-19的病例中，约有六分之一的病例会出现严重的呼吸衰竭症状。老年人以及患有动脉高血压、心脏病或糖尿病等躯体疾病的人更容易出现严重症状。如有发烧、咳嗽、呼吸困难等症状，应及时就医。 <br>]]></string>
    <string name="faq_8"><![CDATA[2019-nCoV如果感染了病毒，可以从其他人身上感染。它可以在咳嗽或打喷嚏时，通过COVID-19患者的口鼻或口中喷出的小水珠，由人与人之间传播。这些水滴会沾到人周围的物体和表面上。其他的人可能先接触这些物体或表面，然后再接触眼睛、鼻子或嘴巴，就会被感染。此外，当人在咳嗽或打喷嚏时，吸入COVID-19的小飞沫，也会引起感染。为此，一定要与病人保持1米以上的距离。
<br>
世卫组织正在跟踪研究COVID-19的传播方式，并将在更新后公布相关信息。<br>]]></string>
    <string name="faq_10"><![CDATA[根据目前的科学数据，从呼吸道排出的小水滴是比空气更重要的传播因素。查看上一个问题的答案，"病毒是如何传播的？"<br>]]></string>
    <string name="faq_12"><![CDATA[该病毒主要通过咳嗽或打喷嚏时从人体呼吸道释放的飞沫传播。没有症状的人感染的风险是极低的。另一方面，很多人很少有COVID-19的症状。尤其是在疾病的早期阶段，这种情况更是如此。因此，在无不适感且仅有轻微咳嗽的人身上，有可能会有COVID-19传播的风险。世卫组织监测正在进行的关于病人保持传染性的时间间隔的研究进展，并将在更新后公布相关信息。 <br>]]></string>
    <string name="faq_14"><![CDATA[显然，通过感染者的粪便感染2019-nCoV的风险很低。初步研究表明，在一些病例中可能在粪便中发现病毒，但这种传播机制在目前的疫情中并没有起到主导作用。世卫组织正在研究正在进行的关于COVID-19传播的研究结果，并将在更新后公布相关信息。这种风险不可能完全消除，重申了上完厕所后和吃饭前要定期洗手的重要性。 <br>]]></string>
    <string name="faq_16"><![CDATA[风险程度取决于你所处的位置，或者更准确地说，取决于该地区是否有疫情爆发。<br>
对于大多数地区的大多数人来说，感染COVID-19的风险仍然很低。然而，在世界一些地方（城市或地区），这种疾病仍在继续蔓延。居住在这些地区或到访这些地区的人，感染的风险较高。各国政府和卫生部门正在积极应对每一个新的COVID-19感染病例。如果当地有旅行、流动或群众性活动的限制，按本制度执行。通过支持疾病控制措施，可以降低COVID-19感染或传播的风险。
<br>
正如中国和其他一些国家所表明的那样，限制疫情的蔓延，阻止传染病的传播，是我们力所能及的。遗憾的是，新病灶的爆发会很快发生。一定要时刻关注自己所在地区或计划前往的地区的情况。世卫组织每天发布关于目前全世界COVID-19流行病学状况的最新情况。<br>

<br>]]></string>
    <string name="faq_18"><![CDATA[冠状病毒感染COVID-19通常以轻度形式出现，尤其是儿童和青少年。然而，有一种严重的感染形式：大约五分之一的病例中，生病的人需要住院治疗。因此，人们对自己和亲人的关注，对COVID-19的爆发的关注是有道理的。
<br>
冠状病毒感染COVID-19通常以轻度形式出现，尤其是儿童和青少年。然而，有一种严重的感染形式：大约五分之一的病例中，生病的人需要住院治疗。因此，人们对自己和亲人的关注，对COVID-19的爆发的关注是有道理的。<br>
]]></string>
    <string name="faq_20"><![CDATA[我们关于COVID-19的资料还不完整，但似乎在老年人以及患有现有躯体疾病（如高血压、心脏、肺部、癌症或糖尿病等）的人中，重症患者的发病率更高。<br>]]></string>
    <string name="faq_22"><![CDATA[不，抗生素对病毒不起作用，只对细菌感染起作用。COVID-19疾病属于病毒性疾病，所以抗生素无效。抗生素不能用于预防或治疗COVID-19，只有在治疗细菌感染时，在医生的指导下才能使用抗生素。 <br>]]></string>
    <string name="faq_24"><![CDATA[一些西药，以及传统的民间或家庭疗法，可能有助于改善和缓解COVID-19的症状，然而，目前没有证据表明任何现有的药物可以预防或治疗该病。世卫组织不建议使用任何药物（包括抗生素）进行自我治疗，以预防或治疗COVID-19感染。与此同时，一些药物在西药和民间传统药物的临床试验中，也在进行着临床试验。世卫组织将继续公布最新的临床数据。<br>]]></string>
    <string name="faq_26"><![CDATA[不是的，引起COVID-19的病毒与严重急性呼吸道综合征（SARS-CS）的病原体属于同一家族的病毒，但它是不同的病毒。SARS比COVID-19更危险，但传染性更低。自2003年以来，世界上没有任何地方爆发过非典的报告。<br>]]></string>
    <string name="faq_28"><![CDATA[只有当你有COVID-19的症状（尤其是咳嗽）或正在照顾可能患有COVID-19的人时，你才应该戴上口罩。 一次性口罩不能重复使用。如果没有症状，或者没有照顾生病的人，使用一次性口罩是不明智的。目前，世界上的口罩是短缺的，所以世界卫生组织鼓励大家少用。
<br>
世卫组织提倡合理使用医用口罩，避免浪费宝贵的资源，也避免口罩使用不当（见《口罩使用指南》）。
<br>
为了保护自己和他人的健康，最有效的措施是勤洗手，用弯弯的手捂住口鼻或用弯弯的手肘或咳嗽布捂住口鼻，与咳嗽或打喷嚏的人保持至少1米以上的距离，以保护自己和他人的健康。更多信息可在 "预防新型冠状病毒感染的基本预防措施 "一节中找到。<br>]]></string>
    <string name="faq_30"><![CDATA[潜伏期是指从感染到出现该病的临床症状的时间。据大多数人估计，COVID-19的孵化期为1至14天不等，最常见的是5天左右。这些估计数将在获得新的数据后加以完善。<br>]]></string>
    <string name="faq_32"><![CDATA[冠状病毒属于病毒的一个大科，广泛分布于动物体内。感染这些病毒并随后传染给其他人的情况时有发生。例如，已经发现从果子狸身上感染了SARS-CV，从单峰骆驼身上感染了BVRS-CV。2019-nCoV在动物体内的可能来源尚未确定。
<br>
作为一项个人保护措施，例如在参观有动物交易的市场时，应避免与动物直接接触，并避免与动物接触的表面接触。应严格遵守食品安全法规。在处理生肉、牛奶和动物内脏时，应注意避免与其他未加热的产品交叉污染，避免食用生的或半生的动物产品。<br>]]></string>

    <string name="faq_34"><![CDATA[没有，没有关于伴侣宠物（猫、狗）感染病例或导致COVID-19病毒传播的数据。<br>]]></string>
    <string name="faq_36"><![CDATA[2019-nCoV病毒在表面上的存活时间尚未准确确定，但通过这个参数推测，它与冠状病毒家族的其他成员相似。研究（包括关于病原体COVID-19的初步数据）显示，该病毒在表面上可存活数小时至数天。具体时间取决于一些条件（如表面类型、环境温度和湿度）。
<br>
如果你怀疑表面可能含有病毒，请用常规消毒剂处理，以消灭微生物，保护自己和他人。记得用酒精饮料处理手，或用肥皂清洗手。请勿触摸眼睛、嘴巴或鼻子。
<br>]]></string>
    <string name="faq_38"><![CDATA[是的，通过订购的货物从受感染者身上传染的可能性很低，而经过移动、运输和暴露在不同天气和温度条件下的包装也有可能造成COVID-19污染。<br>]]></string>



</resources>