<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Covid19</string>
    <string name="first">毒品</string>
    <string name="second">許多藥物</string>
    <string name="name_langs">語言能力</string>
    <string name="info_1"><![CDATA[冠状病毒是一个大型病毒家族，可引起普通感冒乃至中东呼吸综合征（MERS）和严重急性呼吸综合征（SARS）等较严重疾病。新型冠状病毒是以前从未在人类中发现的一种新毒株。  冠状病毒是一种在动物与人类之间传播的人畜共患病毒。详细调查结果显示，严重急性呼吸综合征冠状病毒是从果子狸传到人，中东呼吸综合征冠状病毒是从单峰骆驼传到人。一些已知的冠状病毒在动物中传播，但尚未感染人类。
<br><br>
感染的常见体征有呼吸道症状、发热、咳嗽、气短和呼吸困难等。在较严重病例中，感染可导致肺炎、严重急性呼吸综合征、肾衰竭，甚至死亡。
<br><br>
预防感染曼延的标准建议包括经常洗手、咳嗽和打喷嚏时遮住口鼻、将肉和蛋类彻底煮熟。避免与任何有咳嗽和打喷嚏等呼吸道疾病症状的人密切接触。]]></string>
    <string name="info_2"><![CDATA[<br><br><b>病毒来源</b><br>]]></string>
    <string name="info_3"><![CDATA[中东呼吸综合征冠状病毒是一种在动物与人类之间传播的人畜共患病毒。研究表明，人类通过与受感染的单峰驼骆直接或间接接触而受到感染。在中东、非洲和南亚一些国家的单峰骆驼中检出此病毒。
<br><br>
病毒的起源尚不十分清楚，但根据不同病毒的基因组所做分析，人们认为它可能源自蝙蝠，并在很久之前传到了骆驼。]]></string>
    <string name="info_4"><![CDATA[<br><br><b>重要事实</b><br>]]></string>
    <string name="info_5"><![CDATA[<ul>
                    <li>&nbsp; 中东呼吸综合征是一种由新型冠状病毒（中东呼吸综合征冠状病毒）引起的病毒性呼吸道疾病。该病毒于2012年首次在沙特阿拉伯得到确认。</li>
                    <li>&nbsp; 冠状病毒为一类大型家族病毒，可引起从感冒到严重急性呼吸综合征等一系列疾病。
中东呼吸综合征的典型症状包括：发热、咳嗽和气短。肺炎较为常见，但并非总会出现。腹泻等胃肠症状也有过报告。据报告，一些经实验室确诊的中东呼吸综合征冠状病毒感染病例并无症状，即没有任何临床症状，但实验室检测结果为阳性。其中大多数无症状病例是在大力追踪实验室确诊病例的接触者之后检出的。</li>
                    <li>&nbsp; 约有35%的中东呼吸综合征报告病人已经死亡。</li>
                    <li>&nbsp; 尽管大多数中东呼吸综合征人间病例属于医疗环境中的人与人感染，但是目前的科学证据显示，单峰骆驼是中东呼吸综合征冠状病毒的一大宿主，并且是人间出现中东呼吸综合征感染的一个动物来源。然而，单峰骆驼在病毒传播中的具体作用以及具体传播途径尚不清楚。  </li>
                    <li>&nbsp; 除非存在密切接触，比如在没有防护的情况下向病人提供治疗，否则该病毒似不易在人际间出现传播。一些国家在医疗环境中暴发疫情，其中最大规模的疫情发生在沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国和大韩民国。</li>
                    </ul>]]></string>

    <string name="syms_1"><![CDATA[<b>病征</b><br>]]></string>
    <string name="syms_2"><![CDATA[中东呼吸综合征冠状病毒感染的临床表现从没有症状（无症状状态）或者轻微呼吸道症状，到严重急性呼吸道疾病及死亡不等。中东呼吸综合征冠状病毒疾病的典型表现为发热、咳嗽和气短。肺炎较为常见，但并非总会出现。腹泻等胃肠症状也有过报告。疾病严重时会引起呼吸衰竭，需要在重症监护室得到人工通气和支持。该病毒似在老年人、免疫系统功能脆弱人员和患有癌症、慢性肺部疾病和糖尿病等慢性病人员中所造成的疾病更为严重。
<br><br>
约有35%的中东呼吸综合征冠状病毒病人已经死亡。但由于现有监测系统可能遗漏了温和病例，也许高估了实际死亡率。在进一步了解此病之前，仅计算实验室确诊病例的死亡率。]]></string>
    <string name="syms_3"><![CDATA[<br><br><b>新的冠状病毒引起的疾病症状是什么？</b><br>]]></string>
    <string name="syms_4"><![CDATA[<ul>
                    <li>&nbsp; 感到累</li>
                    <li>&nbsp; 呼吸困难</li>
                    <li>&nbsp; 高温</li>
                    <li>&nbsp; 咳嗽和/或喉咙痛</li>
                    <li>&nbsp; 症状在很大程度上与许多呼吸道疾病相似，通常模仿普通感冒，并且可能像流感。</li>
                    <li>&nbsp; 如果您有类似的症状，请考虑以下几点：<br><br>
                    在过去的两个星期中，您是否去过高风险地区（中国及周边地区）？<br><br>
您是否与过去两周来过高风险地区（中国及周边地区）的人保持联系？<br><br>
如果对这些问题的回答是肯定的，则应尽可能谨慎地对待症状。</li></ul>]]></string>
    <string name="info_title">资讯</string>
    <string name="syms_title">病征</string>


</resources>